Karjapoisi Karel Pedura kaebuse asjus (käsiniku wend Widrik Pedur) wasta peremehe poja Karel Kalewi palga nõudmise ja pilli pärast. Sai ülekuulatud talu sulane Elias Lätt, kess ütles, et pois Karel Pedar toonud pilli tema kätte parandada, ei ole pärast järele tulnud, pill jäänudki tema kätte ja on temal praegu kaelas. Pill on praegugi weel parandamatta.
Mõisteti: Et waitlemised on kartohwlide -mahategemise pärast, siis arwati 1 wakk mahatehtud kartohweleid oleks annud 7 wakka kartohweleid, 1 wakk seemed lähewad säält maha, jääwad 6 wakka ja see weel pooleks, siis maksab Karel Kalew Karel Pedarale 3 wakka kartohwlid, 1/2 wakka rukkid on = 1 rubl 50 Kop. Kellest 1 rubla Abram Nahkurile saab wilja söötmise eest, mis Karel Kalew wälja maksab ja 50 Kop Karel Pedarule annab ja linade ette annab Karel Pedarule 1 rubla.
Karel Kalew wõttab oma pilli tagasi ja annab Widrik Pedarule need poisist temale pilli eest makstud 3 rubla tagasi ja istub Karel Kalew selle eest, kui mees ühe poisikese pilli 3 eest müüs 24 tundi kinni, sest tema oleks wõinud kohe arwata, kust niisugune pois need 3 rubla sai, aga Karel Kalew püüdis poisi rumalust ja pini ostmise-himu oma kasuks pruukita. Saapad ja särgi pärimine sai tühjaks arwatud.
See otsus sai neile F.S.D §§ 772 ja 773 põhjenduse järele ettekuulutud, kellega Karel Pedar, Widrik Pedar mitte rahul ei olnud ja temale sedamaid sääduslik appellatsioonileht kätte anti.
Pääkohtumees J Kook
Kohtumees  M Erm xxx
Kohtumees A Pärn
